哈薩克對脫疆者發難民證 意味承認再教育營存在

哈薩克對脫疆者發難民證

哈薩克人權組織表示，哈薩克政府對兩名逃離中國新疆的哈薩克族人簽發難民證，意味當局首次正式承認新疆存在再教育營。組織表示，兩名逃離新疆的哈薩克人，去年10月非法入境，之後被捕，其後提出難民庇護申請，日前獲批有效期一年的難民證，反映哈薩克政府首度以官方文件證實新疆存在再教育營。

兩名脫疆者曾表示，不堪中國當局多年折磨而被迫逃亡，又指遭到中國警方拘留後受到虐打，由於得知可能會再被捕，決定偷渡進入哈薩克尋求庇護。

原文網址：

不過支那國對住哈薩克都唔會夠膽發難,呢個賤種國家只會夠膽對付國內嘅人

哈薩克政府親人仔 國內示威反親共都拉